銀行工作前景討論

小弟依排轉咗去PB 想問問咁多位連登巴絲比到D advice我之後要點行？Retail or Back office好？

求安穩 back office
雄心壯志 跑數

想問下 恆生 或者 匯豐 back office 做到band 3 4會有幾多人工?

Personal banking/private banking ?

英文唔好發覺好難生存

Private bank

咁點解又retail?

有邊間請緊TELLER，問過上商渣打同恒生都話請夠人

private bank 聽人講入職兩年已經5x k

其實我唔知算唔算 都係跟進翻d野 d客基本上都好有錢同埋都有好多投資經驗

我有個女仔frd想入 我介紹咗比我另一個frd 比埋staff number 佢都話hsbc請夠

band 3 band 4 好高級下喎都
係Dept head 黎架喎應該

係咪多數mt 先上到

hs 繼續請
我refer 你啦

Ig?

留tg 我搵你

[url]@Shimahidesu[/url]

加密唔到算

即係幾多？over hkd 10m?

PB 冇AUM 帶入去請都唔撚請

Band 3/4 唔關MT 唔MT 事，每個dept 既head 都係band 2/3, band 4 基本上係做耐啲/ 小team head而已，compliance / audit / risk 之類既professional 都冇乜MT 出身，但好多band 4 起

港紙10 m 只係jade 級數

呢啲back office band 2 3 4大概搵幾多？ 好少聽人講起

At least 2球美金 連登咁多自稱有錢人 唔少potential customer

緣份

Band幾其實都好睇dpt 就好似rm咁 客戶經理 個名好聽 但其實都係sales

50k或以上 maybe

銀行back office 人工大約幾多

有無commercial bank RM
我grad 左2年先得23k,double pay + at least2個月bonus. 不過無target無壓力 做到個人hea哂

做過銀行 前線同後勤

頂到壓力咪做前線 前線老底高 你肯跑既仲有得分

不過只限去最大果幾間 千其唔好諗住去d 細bank 諗住條數細d 易跑d

其實細bank 個客database 好細 好多已經比人食哂 基本上要靠自己搵新客先有生意 但有幾何會有人黎細bank 做 係都去大bank 喇 人地offer 一定好過你

去大bank 做 多客 條數自然大 頂得順壓力既 計埋bonus 果d 都幾好分

Backoffice 如果求安穩 都可以 人工低d
但奉勸一句backoffice 咪撚揀分行 做撚到係仆街 如果果間行係忙既

放工後仲有好多daily work 要做番

Sales 到數既放工即閃 你就慢慢坐係到做哂d 野閂門

咁都好西利啦喎 小team head都幾高

仲未計double pay + bonus 講緊都4 5個月糧？

bank4我估大多數都70-80k, 5升4唔容易

有4x間分行 中小型銀行

Btw, 而家有幫大rm做槍手，自己有10個8個有額嘅客仔跟下

都好睇咩部門嘅

teller都會請夠？

btw, hsbc/hsb 點先至容易啲由Band 6上band 5?

Senior Manager 都係 4仔... 點會大多數7-80k呢

4個range都好大下，有機去到1m

好難想像ibank咩pay

Ibank BO其實唔係特別好paid

巴打本身有錢仔？

起咗你底我睇到你真係好悶下

邊位巴打先 連登依度好多有錢仔

邊個話
ibank外資係好高人工 但bonus可能唔多
有d中資bonus多 就算BO可以派10幾20個月

呢樣真

可唔可以tg教下路點轉入back office?

恒生請夠人？
In左就夠一個月 都未有消息
都覺得自己 in得幾好
唔想由teller 做起 但又冇牌
唔去恒生 邊間會比較理想？

Teller會請夠？

Vp先得70-100k, Retail sm/vp都有差唔多，仲要多D bonus
Ibank係講出黎型d咁解

有冇人知係咪銀行啲sales位暫時都冇，要等過年後先比較好搵？考晒178，想搵sales位做

ibank bo/mo 都一樣有hea位 一樣悶到cls 但叫做比出面同level高小小人工 同埋多靚女姐

好L羨慕你地做銀行

無牌做front line
唔做teller同back office 可以做咩

依家市道係咪差到連「teller請夠」都講得出

之前做果份工剩係我個dpt都有三個vp
VP都係得個名 當然我之前果份係D記所以先咁樣樣

有1 7 8 都會請
你依家做緊邊間？因為你個牌唔上嘅話兩年後好似要考過
好撚煩的

未有牌 應該咁講

聽朋友講 恒生入左職先考都得嘛

文科仔做唔做到back office

其實做Ibank同埋PB就會見到好多靚女
日日扯住翻工放工好撚辛苦

銀行如果肯由低做起同埋考牌進修就可以 係視乎你想唔想學野
當然如果你年到二字尾都無銀行經驗就可以唔洗in 倒不如係翻你個行業做翻

如果你係老闆你會請一個考咗牌定未考牌先 考牌要時間 上牌又要時間 即是你係依段時間未係可以投入工作 浪費時間同錢
除非你係好out-going or 好smart 如果唔係都是大話

自己考左牌先去in
會比較理想？

睇你interview點講

係 可以唔洗考咗先 你報咗先 因為你有時間選幾時考 你咪選個後d囉 到時人地問都可以話你報咗 講有心做 做到pm我請我食飯 我諗定食咩

仲有兩日夠一個月了
雖然我唔等住份工開飯
依家個份人工高少少 又Hea
不過完全冇未來
所以想快D閃

band 5 都有4X k 不過要睇部門。。。。

咩叫夠一個月

其實部門係應該會自動限制咗個rank

等電話 等一個月
之前in左 架啦我 不過冇哂聲氣

再in其他 bank to bank咁轉易好多

邊間bank 會好d?
今日apply 埋hsbc
恒生係有朋友refer 同埋話恒生 學野幾好
個個都話 做一兩年就閃

中資係咪唔咁理想 有得揀
我都唔考慮

其實兩邊都唔會點講政治 無論係咪中資
而工作性質或者模式老實講都係大同小異 if係front line
當然有得入最好就入hsbc/痕身 因為福利真係好
但中資人工有時會高D

明白哂 唔該！

Frontline sales, 做狗

想做咩back office先 因為好睇部門
簡單d講 Front line 係睇你說話能力 跑唔跑到數
Back office 係睇你對你要in果個department有幾大興奮（如果係夠後生）
如果你係有翻d歲數 就睇你對banking industry有幾多knowledge

其實都係睇in你果個咩要求 同埋心情

最想做product development果邊，但根本冇門路入
Sales人工貴，做個rm仔都等於back office team manager，even肯pay cut又俾人話做唔長
好撚sad

我都做緊24k 無double pay 差唔多2個月bonus

之前保險agent, resign左自己考左牌，想入hs或者搵大公司開始做，hs呢幾個月暫時冇消息，巴打有冇建議？

Commercial RM 得24k???
Underpay定 benchmark
24k係retail green zone sales Officer level wor

做緊corp arm 唔想做rm 可以轉去咩位

其實考CFP 有冇用？
利申：分行RM

做d會接觸到product嘅middle office先 但如果詳細嘅我都唔太清楚 因為development 老實講唔太熟

其實已經唔錯 畢業兩年有22k其實高過出面d人 咁... 專科另計啦

世界變teller都請夠

依家依個市道...
過咗15號睇下個市升翻d會唔會多翻工浮出嚟
其實大公司都好空泛 D記 東亞算唔算大先 咩bank都apply

唔做rm只可以做back office

Our Commercial banking business focus on interest income, of which the profit margin has been squeezed in recent low interest rate period.

I do feel retail front line is now having a better pay thanks to their focus on non-interest income(which is not related to credit risk, and in favour to management when compared with interest income). But i would be tired of being asked to meet the Target everyday and keep making cold call to customer of whom I know little about them.

After all it is just a choice of lifestyle. I got both offer from retail and commercial front line when i was a fresh graduate. And i chose commercial.

Big bank or small bank? My bank is so tight on credit that i can hardly refer any quality client who meet our risk appetite. I am quite pissed since it also hinders my growth in the sense that promotion is actually based on how much new business you can solicit.

呢個時世，Back office 仲惡過rm，有乜所謂

Btw 我地呢d 2xk係rm仔啫，HSBC班rm, 30未夠已經5-6皮

Hase back office bank 6 / 7 有冇20k

teller都無能得做

30歲前5 6萬又唔係好多姐其實..
當然平均嚟講都算唔錯

50-60k is quite good given that Bonus not included (4-6months). And yes, it cannot be compared with ibank FO income but i am pretty sure it is well above average graduates doing.

我果間係出名underpay既19紅色銀行喎

我由Teller上做左5年喇

That’s why I don’t wanna be rm

有朋友Fresh grad係Morgan Stanley 做compliance
起身2皮幾

Teller都唔請 條友應該係低能

唔計專業叫唔多 想知你咩po同幾多人工

有係名透露下

聽聞hsbc 由teller上 最快2年做到rm 唔知真定假

Compliance要上位唔容易 好多海歸law grad入行

真, retail rm，肯上齊牌就得

留個tg?

唔識唔好扮識啦

retail frontline狗也不屌

恒生得返好少hr做recruiting
做野真係好那慢
仲要經常唔聽電話

講真 做果啲AML KYC
做7-8年
有4皮幾5皮大有人在啦

做咩

淨係知supporting挨近都有
有無心水部門

牽制政權 救被告手足:

工會>工會聯盟 + 黃色經濟圈 + 議會勢力

工會需要大量文宣 多管齊下

唔可以只靠遊行同街站等人參加

更需要議員係區內幫手

Frontline 晚晚calling night到8點幾收工都唔等於一定做到數，冇數都唔會有錢分

仲要擔心住第二日條數，收工whatsapp湊客，帶埋份工番屋企

壓力大到有錢都冇命洗

利申：未做過中資Bank，唔敢講hea唔hea

我估純AML KYC未必有 要有做下compliance 嗰d掛？compliance真係幾考功力既位 根本就係anti money lanudering

唔止HSBC

中銀囉

savehk721831

廿頭 u grad teller 捱上去幾時會出頭

做到band 4 多數40-50歲
Band 4位好少，大把人停係band 5做到老

二十尾，冇銀行經驗，係咪見teller post 都唔會請...
想做 middle/back office

想做

唔夠數係咪真係好似傳聞咁逼你走

男人做HR 比女圍

u grad就咪做teller上

你估個個一出嚟就做到AML KYC咩
依d無經驗難本上都唔會請
我都想30前可以5、6皮
巴打一定來頭唔細 我好肯學架 refer我啦

幾多年前做過見你d傾計po三年前

Frontline太大壓力啦

想做compliance有無大神refer下

利伸：依家試用期都未過 年幾後先refer都得

HS???

咁你都唔太好彩 佢多數都overpay

Thanks

當你22畢業 叻嘅2-3年 唔掂嘅可以上唔到

等左一個月都冇通知
完了吧 如無意外

可一齊交流

HSBC福利。。。。對比起一般公司真係好L癲

應該會掛

我未做過teller 通常teller都係翻part time果時做

Apply其他囉 大把工等緊你架！加油

HSBc part time都好似有perm嘅welfare

RM條數好大

大有大好啊

之前返咩工？

唔知apply 邊間好
好似唔係好多間肯直接請sales
唔想teller 做起
琴日apply 左hsbc
好快就打黎confirm details
諗緊 apply 埋d中資銀行

band 4已經好高級， 最少都60K

band 2-3, 就肯定百萬年薪， 無封頂!

利申：幾年前係BO做 band 6, 老闆band 4!

多唔多band 4級嘅人

好少, 其實係band4 退休 已經好勁, 特別係back office.
你可以image下MT 出到來band 6， band 6 and band 5其實好多sub band, 升band 4好似仲要有人唔反對先得, 好似見board咁。 當然前線同事跑到數肯定升快d啦。

前年fresh grad都有HSBC contract AML 位offer, 睇你肯唔肯做架啫，17k, 80%candidate都係海歸，

my friend Ken I'd taking CFA exams. Three down, one to go

Plz

sales ... fg之後hea 左好一段時間...
想三十前要轉行...逃離要跑數既世界...
之前聽到有fd話teller 可以唔洗sell product 追數

做左一年Commercial banking operation
想問可以轉做咩 唔駛對客

銀行中唔中資無咩關係 最重要學到野

唔知我做唔做到呢

睇部門 有d無的

咁唔通一世做teller咩

其實唔難

其實係咪多數 teller 做起？
我見中銀同渣打 都冇請GBO咁

睇邊間

連登仔23歲fg都60K

想問下 Hsbc teller 係咪仲係17k+commission ,24 days AL?

利申上年比個offer我 但係踢左 而家有d咁dur後悔

唔係喎，個個都underpay喎

文員

Bank teller
基本上智力正常就請

原來係咁...
之前睇有咩銀行post 既時候， 見到明明都係teller 既 duty 但又分做I & II

corp有興趣加黎傾下

識人讀英文做銀行

我讀social science都做到

做左teller一年想轉sales,想問下分行sales條path可以點行？

細行MT/GT其實有手有腳就請，早兩年history graduate都有幾間MT/GT offer

不過大行一開頭已經screen走我份CV

上1,7,8牌，夠面皮厚就得

做sales係唔需要學歷，有數你日日食完lunch走人都無人吹得你漲

History graduate

Have interest, pls add

仲有冇邊間銀行請GBO, 求REF

有興趣 TG: Timom2

呢期真係好難搵工 做teller唔慘 冇錢先係最慘準備碌入行捱世界

做緊retail trainee,想問下點轉入PB同埋有冇機轉corp bank
而家做到好迷惘

恒生間間分行walk-in 都請啦！

咁你係想做retail 定corp

唔好做corp, 好悶又上得慢

做緊band 7 扣埋mpf 17k都冇
絕對係underpaid
搵到啱嘅工 岀埋bonus就走

自己其實比較想做corp/commercial RM, 跑數壓力細啲

Band 6好闊
可以2頭到3字都係Band 6

Band 6 俾到40以上，如果係retail rm
利申:有做過

非分行Post
準時收工
無乜跑數壓力

如果想入sales 會唔會比較難
同有時睇title 都好亂, 可唔可以簡單講下個career path

係連登話自己做銀行mt唔係會俾人話吹水架咩

其實band4 好闊 可以十萬以上..... 同埋唔係真係咁少....

band 4好難升 位又少

我back office, 個benchmark唔同掛

最少60k 係幾年前個價啦

btw, 大貓福利太好， now band 6 都24 日加birthday

band 4就30日？！idk， 這些機會不是我的。

只可以講佢medical plan， mortgage plan呢2樣都屌打大部分其他公司的工。

我都係hist grad 巴打入銀行係做咩位 想了解下方向

想做櫃位人工幾高下

銀行唔會太睇你讀咩 如果你in 蛋散位 正正常常人一個 溝通到 就得架喇

根本大把人等住升
Band 5都難喇唔係講笑

Fg入左去做teller ，應該點做好.....依家考緊牌
好似浪費緊人生....

係窮呀諗住做住先，邊做邊考牌

大貓入面senior manager即係咩band?

記得2年前有個ching話gbm班banker trader都係bt teller升上去

teller 其實而家幾好pay

bonus 大貓撚有4個月咩屌

My cousin is taking CFA exams. One down, two to go

iiqe先啦 都未到RM 178都無用

非ibank 都係得三間mt有3字頭 其他多數2中至2尾

救命呀過埋今季，應該in下其他bank，有冇建議？唔係好識行情。齊牌冇sale經驗可以點好。

同埋有冇做coop 既爸打可以share 下，我聽我分行d crm都係teller做上去

Tg: abcdrdxxx

打算係PB學完野就走 唔知條路點行 PB RMA 好唔好做

利伸未考牌

corp or cmb 啲人nice 好多

利：gb rm 狗

2xk 好正常啦...

你revenue如何 bonus便如何

係 同埋我個人覺得大行teller做得過，反正最易入，個個都話做compliance / BO，你調返轉係HR角度睇，已經大把law友candidate, 洗鬼請個讀史片？

老實講，唔好諗乜方向野，有offer就做左先算啦，可能10年後已經再冇rm呢樣野，廿年前邊個會估到stock dealer會息微。

人係指客定d同事？

PB RMA 有冇話要考咩牌咁？

做緊teller 人工都接受到 但仲未諗好行operation定係sales 涯10年8年可能有個om做 但30k都冇
做sales就好搵搵多 但自己一向講野都唔叻
好迷惘

Teller 人工方面無咩上升空間 升多級咪最多senior teller

及早諗想玩前線定backoffice 好d

如果真係覺得自己講野唔叻既 就唔好諗sales 果邊

做sales 要夠厚面皮同講野 你唔好expect 個客會自動同你講要呢樣要果樣 如果係咁 根本唔洗請sales

人工比 就一定前線過架喇.... 如果你唔心死既
襯早轉下d traniee progranme 玩下囉 通常有d 時間比你試下跑數 個target 會細d 試下練唔練到口才番黎

其實最緊要係你夠膽講 講下講下 失敗當中就知邊d 位要避唔可以講 邊d 位講左可以吸引到個客

好多野都係練番黎 加油

中曬伏，依家日日都跑d 卡同轉介，到數都冇得轉sale，好灰，感覺係因為teller唔夠人

邊間？

teller比狗做，回頭啦

做左年幾bo 45k左右
覺得搵唔夠
想去番做FO 但係又15/16 又無從入手
想轉行PB/ Corporate應該點做

咩bo function?

back office 其實可以點入行?

fg做左一陣比人hunt左嚟
而家做比較niche嘅compliance advisory
自己都諗緊仲後生可以轉FO試下有冇機搵多啲
但係見大部分都會減人工 我驚到時兩頭唔到岸

有冇巴打知想做pb rm點入行好

基本1478

Internal transfer
無vacancy 嘅話基本上入唔到
除非識人

又係你啊巴打你班teller bt friend升到上去做fo trader banker未？

就grad有咩門路入back office

哂自己時間囉
最好齊牌先做
隨時走得

u grad其實in green zone sale都會請啦

有呼吸就請

有手有腳就請 除左compliance AML個d

其實teller頂薪可以做到幾多左右？

Hs 滿左head count, 我係恆生做 聽上司講的

想問吓啲post 叫咩

恆生滿左headcount

唔怪得

finance grad, 做左兩年左右

想問下冇牌 冇經驗 邊間肯直接請sales?
Grad左兩年 恒生 in左
不過巴打話head count full哂
無辦法

做緊綠色teller
有178牌
唔想再做teller

做左9個月green zone sales 想問下轉commercial bank係咪好難轉 前路茫茫

因為retail狗sell野多
commercial完全唔同玩法

利申我都係2年幾既retail狗

入到去會好似白痴咁咩都唔識
要由cs開始做起學野
其實最想都係學做credit果邊
好唔好做其實

做緊AML

想搵大貓back office 7-8仔位搵好耐都無
agent打親黎都係citi 渣兜

4

做credit 要做corp 先值錢我覺得
批個d retail loans sme 個d 好似無咩技術可言
collateral x 2046

Mt 入職?

唔係咁易入
internal apply sme即時有反應
apply corp由retail
一秒俾人reject左

巴打點入AML

Bo轉出fo 有無計
做緊internal auditor 平手走拎番～40都得

想請問下申請bo具體職位係叫咩?

其實mortgage sales係咪幾好搵？
分行sales真係咩都要做 又分得少

想問如果做左2年teller 可以轉到咩post, 想出完b 仔就走，唔想轉sales, 轉bo 會唔會好難，類似compliance aml 果d. 發覺再做落去個人會頹

你本身做咩？ 不過其實做credit都幾辛苦 要同d rm 講數

Master Risk
讀過1年law

舊老細MD好似都係band3

有冇大眾手足呢間似係養老bank 好小見後生既去做

大眾財務d frd? 無一個frd/同事提過

銀行不過規模好細

唔係

例如

而家個市唔同環境啦 有d大行都請fresh grad 做GBO

點伏法？聽講d bonus好多

咩部門先

銀行其實好惡做，bonus 少左好多

定係真係ocbc bank

算好

正常咪廿幾k
雖然叫digital似it 但佢係近business個邊. 叫好過真it 即係host個d.

見佢fg起薪好似再高啲

算啦呢d垃圾公司不做也罷.

各位巴絲有冇咩好銀行post 介紹/refer下小弟
做過年半大貓Teller，早排裸辭左
仲未搵到工

笑撚死 亂9 咁吹

我都想做做左半年teller齊牌，唔知應該做落去等轉sale定岀去揾其他bank

想搵銀 bo 好難上

私人信係唔可以出公司letter head...
想出要搵hr

開左個cmb corp rm group

我而家想轉番做front line... 真係搵多好撚多
但係無家底 無connection

有無巴絲考咗1,4 牌 有野想問
Tg我唔該

Trade support 身邊d fd個個都三皮幾
好唔好做？

求咁多位巴絲

Band 4通常management位
細行既話可能最多得一個甚至無
大行非總行可能最多都係得兩至三個
Department既BO就唔清楚
分行既話sales要上到band 4 我諗起碼都要做到 jade rm3

23歲asso仔做左teller2年幾，好迷茫，想轉下新環境，credit/corporate會唔會好難入？

有無師兄可以refer

想番香港做back office (loan/compliance)呢d

Settlement 都ok 但唔太想

冇relevant exp係咪好難請 真心覺得如果我外國賺d錢同香港差唔多我會想返黎

不才 外國in過back office 都冇請

有冇好心巴打幫幫小弟

我統粹想了解多d 香港大retail bank個入職等相關資訊(非ibank咁勁）

感激

我做呀屌

有無人會開group 傾

我都想知 傳授考技巧都好 連登咁多叻人

thanks

中資

努力！ 我同你經驗差唔多 但係做人要面對⋯！

依家幫緊銀行搵retail 分行位 同 product management 位

做緊依行既巴打有需要可以搵我

做一年證券Sales 諗住轉Bank
但係以家見到Retails 禁樣被人裝修，我都有少少驚入到封 會唔會好早被人炒

credit / corp 你無degree 基本唔駛諗

想問下小弟U grad非Law/商
而家做緊ops clerk
日常工作會接觸到最簡單嘅KYC (Input data入system計risk)
而家考慮Contract完拎一年經驗去試下轉去做AML/Compliance
想進修嘅有咩牌/Course可以幫到份CV？
唔該哂

難到爆，如果行sales都有機會，但唔會係corporate

會，只係去到某個level會有阻滯

除左CMB / Corp RM group，大家想唔想呢個post既巴絲開個谷吹

Agger

開

入黎呀喂

全部留tg 開group傾啦

中資都咁嘅樣 佢一定全身都唔係made in China 我都係放工發夢 但翻工都發夢就真係 面對現實啦 住係香港仲要做bank 邊有得逃避

持續進修啦清 買翻張紙翻嚟先啦

我d frd做Compliance 牌都唔洗考 唔係law/商底都幾難入 最直接方法做下audit 先

大家留tg我開

Ok 入上面果個

其實做bo係好難升

cmb corp bank rm 討論group
做緊想入行既都入黎傾下

依加讀緊topup degree，真係好辛苦，做teller真係會做到懷疑人生

最近換迎新鈔更辛苦🙈🙈

進修啦 我仲有半年讀完
最後一年好攰

如果得Audit firm 會計經驗+

有冇機會轉AML/Compliance
利申:會計Degree

其實好多compliance officer 係accountant ...不過大部分做過big 4...

識人做緊bank可以入谷吹水八料嗎....？

當然可以

起細bank做緊Account opening team
我指公司戶口

岩岩轉左入去7仔都接近 大假都比其他銀行多

每個branding 係有個salary range, 而唔係特定的數
年資+職位有影響
而且兩個branding 係會有重疊的range

Banding

做左半年大貓😢

Band 5 都50 K啦

做retail銀行既人好多都係做埋d出賣香港既枱底野，當然會搵到好多錢

痴線 rm都咁低

保險

要比較senior嘅band5先有

RM其實咪即係sales

點解唔想做

咩位無target咪好，唔使跑數

d 細行 真係唔洗跑數。。。

點解會有人做
真係為左個名叫金融才俊？

想問下有冇知BOC personal banking risk and integrated management department 係做咩

band 5 3x-5x k
band 4 60k up

cmb corp rm group
大家一齊討論下

PB 出黎唔係都最少4萬咩

搞笑？ HSBC PRMC 都45K 有幾Senior？
JRM1 都55K
GBM2 又好Senior咩
一日未上到Division Office/DSM 都係Junior啦大佬
連Middle Management都未算

BM Band4 先稱得上Middle Management

Greg Band1/ 無Banding Top Management
Andy Band 1/2? Top Management
Division Director Band3 Senior Management
Branch Manager Band4 Middle Management
BSM/ GBM2/ CSM3 Band5 Junior Management
GBM1 / CSM 1&2 Band 6
我既睇法係咁

上面討論緊back office woo師兄
pay scale有啲唔同，當然我講嘅數未計bonus啦

fg一年ubac前路茫茫

8年bo exp，我只可以講，唔會有好做既bo
一係人工唔高，準時放工唔使點ot
一係ot到仆街，但可能有ot錢cover返
有d bank就人工低之餘仲ot都仆街兼冇補水
亦都唔會有易入兼好做既bo，因為好做果d一定好難入，唔識人/fresh grad基本上唔洗諗
但有樣野就一定岩既，唔轉工人工唔會加得幾多
頂盡做兩三年就好跳一跳，唔好諗住公司會加得好

我係轉住工黎升
3年升一級已經算快
大把人5-8年先升一升個title

各位巴打
我7年Back office Regulatory Reporting + Treasury Control (其實係簡單daily monitor同product control related to account/treasury system)
有冇咩好路數可以refer或者係tg到教教路 萬分感激🙏🏻

通常運登通既BO 係指邊幾類

識d朋友講做銀行好辛苦其實唔會有hea既部門/位既咩

我估大部人講緊既銀行都係Retail
Retail 無論咩位都係chur
而hea既位 人工就唔會高
又hea又高人工 d人就唔會走
就算有位 都係由MT GT 做
未輪到零經驗既人入

如果有 可以點開始 都做緊Teller 升上去又好似一般 可以點轉入credit 個D 做得半年到係大貓

我間行仲要人 要就tg 我啦

唔係，4仔 retail bm 已經係
Internal transfer 入去就係dept head

Mt 完左 可能仲停係band 6 有部分揾到band 5位
之後靠自己

我以做緊證券Sales 再去 Arm -Rm -保險
一係睇下D Rm 搵唔搵到富婆 包我

teller 唔會轉到 搵下d arm 位apply 下
如果讀finance or act 會有優勢d

有無citi retail sales 講下pbo 好唔好做？
有offer 21k 考慮中

我依排幫緊銀行搵retail frontline 同 product management

有需要可以搵我

Function黎講 真係有account睇下ge

Chur數chur到仆街

有無back office工介紹
兩年credit card dept exp